---
title: 'Azure CLI: Sichern einer Datenbank in Azure SQL-Datenbank'
description: Azure CLI-Beispielskript zum Sichern einer Azure SQL-Einzeldatenbank in einem Azure-Speichercontainer
services: sql-database
ms.service: sql-database
ms.subservice: backup-restore
ms.custom: devx-track-azurecli
ms.devlang: azurecli
ms.topic: sample
author: rothja
ms.author: jroth
ms.reviewer: mathoma
ms.date: 03/27/2019
ms.openlocfilehash: 36e6168cc0d206ce76586d55aabdfa554479616a
ms.sourcegitcommit: 7d63ce88bfe8188b1ae70c3d006a29068d066287
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 07/22/2021
ms.locfileid: "114470011"
---
# <a name="use-cli-to-backup-an-azure-sql-single-database-to-an-azure-storage-container"></a>Verwenden der CLI zum Sichern einer Azure SQL-Einzeldatenbank in einem Azure-Speichercontainer

In diesem Azure CLI-Beispiel wird eine Datenbank in SQL-Datenbank in einem Azure Storage-Container gesichert.  

Wenn Sie die CLI lokal installieren und verwenden möchten, müssen Sie für diesen Artikel die Azure CLI-Version 2.0 oder höher ausführen. Führen Sie `az --version` aus, um die Version zu ermitteln. Installations- und Upgradeinformationen finden Sie bei Bedarf unter [Installieren von Azure CLI]( /cli/azure/install-azure-cli).

## <a name="sample-script"></a>Beispielskript

### <a name="sign-in-to-azure"></a>Anmelden bei Azure

[!INCLUDE [quickstarts-free-trial-note](../../../includes/quickstarts-free-trial-note.md)]

```azurecli-interactive
$subscription = "<subscriptionId>" # add subscription here

az account set -s $subscription # ...or use 'az login'
```

### <a name="run-the-script"></a>Führen Sie das Skript aus.

[!code-azurecli-interactive[main](../../../cli_scripts/sql-database/backup-database/backup-database.sh "Restore SQL Database")]

### <a name="clean-up-deployment"></a>Bereinigen der Bereitstellung

Verwenden Sie den folgenden Befehl, um die Ressourcengruppe und alle dazugehörigen Ressourcen zu entfernen:

```azurecli-interactive
az group delete --name $resource
```

## <a name="sample-reference"></a>Beispielreferenz

Das Skript verwendet die folgenden Befehle. Jeder Befehl in der Tabelle ist mit der zugehörigen Dokumentation verknüpft.

| Get-Help | Notizen |
|---|---|
| [az sql server](/cli/azure/sql/server) | Serverbefehle |
| [az sql db](/cli/azure/sql/db) | Datenbankbefehle |

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

Weitere Informationen zur Azure CLI finden Sie in der [Azure CLI-Dokumentation](/cli/azure).

Zusätzliche SQL-Datenbank-CLI-Skriptbeispiele finden Sie in der [Azure SQL-Datenbank-Dokumentation](../../azure-sql/database/az-cli-script-samples-content-guide.md).
